# 01 Next.js와 타입스크립트를 활용한 모던 개발

## 1.1 Next.js와 타입스크립트

Next.js는 리액트의 기능성을 살리면서 리액트만으로 다룰 수 없는 영역을 포함하는 실전적인 웹 프레임워크.
타입스크립트는 자바스크립트를 확장한 AltJs의 하나로 등장했으며 현재 시점으로는 모던 프런트엔드 개발 프로그래밍 언어의 표준으로 자리잡음.

## 1.2 프런트엔드 개발의 변천

### 1.2.1 자바스크립트 여명기와 제이쿼리의 인기

### 1.2.2 SPA의 등장과 MVC/MVVM 프레임워크

SPA장단점과 기술 요소
|장점|단점|기술 요소|
|---|---|----|
|- 고성능의 애플리케이션을 제공할 수 있음.<br> - 서버 사이트 엔지니어와 프런트엔드 엔지니어의 분업이 쉬워짐. <br>- JSON API를 통해 느슨한 결합의 설계를 할 수 있음 <br>- IOS나 안드로이드 등 네이티브 애플리케이션 클라이언트에 대해서도 API를 통한 느슨한 결합의 시스템을 구성해 대응할 수 있음.| - 자바스크립트 읽기와 렌더링이 발생하며, 이에 대한 대책이 없으면 초기 표기에 다소 시간이 걸림. (Next.js에서는 해결됨)<br> - 프런트엔드 학습 비용이 높음<br>- 프런트엔드 코드양이 많아짐<br>- 경험이 풍부한 사람을 채용하기 어려움.| - URL경로와 뷰의 라우팅 관리<br>- 클라이언트 사이드에서의 브라우저 이력 관리를 통한 페이지 이동<br>- 비동기를 통한 데이터 얻기<br>- 뷰 렌더링<br>- 모듈화된 코드 관리|

리액트는 View와 연관된 내용에 주목한 라이브러리. React Router같은 라우팅 기능을 가진 라이브러리를 사용해 SPA를 구현하는 것이 일반적임. 라우팅 라이브러리를 사용함으로써 URL마다 특정한 컴포넌트를 분류하고, 표시를 바꾸어 페이지 이동을 구현하기 위한 작동이 가능해짐.

### 1.2.3 리액트의 등장과 컴포넌트 지향/상태관리

- 가상 DOM
- 선언적 UI(가 뭐지?)
- 단방향 데이터 전달
- 컴포넌트 지향/ 함수 컴포넌트
- 플럭시(Flux)아키텍처와의 친화성

### 1.2.4 Node.js의 약진

### 1.2.5 AltJS의 유행과 타입스크립트의 꾸준한 확산

### 1.2.6 빌드 도구와 태스크 러너

### 1.2.7 SSR/SSG의 필요성

### 1.2.8 Next.js 등장

## 1.3 모던 프런트엔드 개발의 설계 사상

### 1.3.1 프런트엔드 기술의 복잡화

### 1.3.2 컴포너틑 지향

### 1.3.3 Next.js가 필요해진 이유
